%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Thin Sectioned Essay
% LaTeX Template
% Version 1.0 (3/8/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original Author:
% Nicolas Diaz (nsdiaz@uc.cl) with extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % Font size (can be 10pt, 11pt or 12pt) and paper size (remove a4paper for US letter paper)

\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype} % Better typography
\usepackage{graphicx} % Required for including pictures
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\usepackage[T1]{fontenc} % Required for accented characters
\usepackage{times} % Use the Palatino font

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\lstset{mathescape}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
   language=c++,
   aboveskip=3mm,
   belowskip=3mm,
   showstringspaces=false,
   columns=flexible,
   basicstyle={\small\ttfamily},
   numbers=none,
   numberstyle=\tiny\color{gray},
   keywordstyle=\color{blue},
   commentstyle=\color{dkgreen},
   stringstyle=\color{mauve},
   breaklines=true,
   breakatwhitespace=true
   tabsize=3
}
\linespread{1.00} % Change line spacing here, Palatino benefits from a slight increase by default

\makeatletter
\renewcommand{\@listI}{\itemsep=0pt} % Reduce the space between items in the itemize and enumerate environments and the bibliography

\renewcommand\abstractname{Résumé}
\renewcommand\refname{Références}
\renewcommand\contentsname{Table des matières}
\renewcommand{\maketitle}{ % Customize the title - do not edit title and author name here, see the TITLE block below
\begin{center} % Right align

\vspace*{25pt} % Some vertical space between the title and author name
{\LARGE\@title} % Increase the font size of the title

\vspace{125pt} % Some vertical space between the title and author name

{\large\@author} % Author name
\vspace{125pt} % Some vertical space between the author block and abstract
Dans le cadre du cours
\\INF4705 - Analyse et conception d'algorithmes
\vspace{125pt} % Some vertical space between the author block and abstract
\\\@date % Date
\vspace{125pt} % Some vertical space between the author block and abstract

\end{center}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{TP3} 

\author{\textsc{Guillaume Arruda 1635805\\Raphael Lapierre 1644671} % Author
\vspace{10pt}
\\{\textit{École polytechnique de Montréal}}} % Institution

\date{18 mars 2016} % Date
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\clearpage\maketitle % Print the title section
\pagebreak[4]
%\tableofcontents
%\pagebreak[4]
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	En tête et pieds de page 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\headheight}{15.0pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{INF4705}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{TP3}
\fancyfoot[C]{\textbf{page \thepage}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ESSAY BODY
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section*{Introduction}
Le but de ce travail est de mettre en ordre des écoliers en tenant compte de leurs affinités et de leur taille.
Au niveau mathématique, il s'agit de trouver un chemin de Hamilton dans un graphe en minimisant le nombre d'étudiant
ayant la vue obstruée par un étudiant plus grand devant eux. Ce laboratoire nous permettra donc de nous familiariser avec
la résolution de problème NP de façon non-optimale, une limite de temps étant imposée.
\section*{Algorithme}
Notre algorithme est un algorithme vorace probabiliste parallèle.
\subsection*{Pseudo-code}
Trouver une solution:\\
\tab    Tant qu'une solution n'est pas trouvé: \\
\tab\tab        ChoisirUnÉtudiant(tous les étudiants) \\
\tab\tab        Ajouté l'étudiant a la solution \\
\tab\tab        Tant qu'il est possible de trouvé un étudiant qui n'est pas dans la solution \\
\tab\tab\tab            ChoisirUnÉtudiant(amis de l'étudiant) \\
\tab\tab\tab            Ajouté l'étudiant a la solution \\
\tab\tab        Si la solution est valide \\
\tab\tab\tab            retourner la solution \\
\tab\tab        sinon \\
\tab\tab\tab            recommencer TrouverUneSolution\\
ChoisirUnÉtudiant:\\
\tab     sommeTaille = $\sum$ etudiant.taille si l'étudiant n'est pas dans la solution \\
\tab     Probabilité qu'un étudiant soit choisi = étudiant.taille / sommeTaille \\ 
\tab     Génerer un chiffre aléatoire et choisir l'étudiant correspondant\\
\subsection*{Analyse}
Notre algorithme a une complexité de O(n) dans le meilleur des cas et O($n*2^n$) dans le pire cas.
\section*{Justification}
L'algorithme implémenté n'est ni le plus original, ni le meilleur pour effectuer la tâche demandée.
Par contre, sa qualité la plus grande est d'être suffisant pour obtenir notre diplome.
Aussi, le temps d'implémentation étant assez court, il s'est démarqué des autres candidats assez rapidement.
Plus sérieusement, en révisant la littérature et en ramenant le problème à trouver les
cycles possibles dans un graphe, la complexité théorique du problème est dans l'ordre de $n2^{n}$. En utilisant
un algorithme vorace probabilistique, il est possible de trouver une solution suffisante beaucoup plus rapidement
qu'en vérifiant la réponse optimale qui prendrait beaucoup trop de temps. 

\section*{Manuel}
Pour compiler le code:
Un fichier .pro et .pro.user utilisables par QMake et QtCreator sont disponibles.
Un fichier.sln est aussi disponible pour la compilation sur Windows.
Finalement, un makefile est aussi disponible si les autres solutions ne sont pas applicables.
\\
\\
Logiciels Utilisés:
\begin{itemize}
    \item QtCreator 3.5.0
    \item Qt 5.4.2
    \item GCC 5.2.1
    \item Visual Studio 2015 Update 
\end{itemize}



%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
